夠薑雙11咪撚淘寶

眾所鳩知香港人有幾撚中意淘寶 港豬我屌你老母十一有人班你擋子彈你雙11同我淘咁撚多野 你對唔對得住香港人又對唔對得勇武 求下你地啦咪撚雙11淘賽得唔得？香港人反抗唔單止係口號黎家 你地要一齊行動先得。仲有6日就係黎場運動講真第六個月 六個月話唔多唔少但對於一班勇武黎講係好撚多佢地每星期既付出香港人同和理非係絕對唔會明 佢地每次都要面對班狗預比人打 比人拉 比人控暴動甚至死！我係度對一班和理非講好多謝你地一直有出黎遊行 多謝你地支持勇武 多謝你地冇同勇武割蓆！最後勇武會同你比一直落去直至結束呢場運動為止 香港人求你地雙11幫個忙🙏🏻🙏🏻🙏🏻

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

甴近平

[品葱] 蔥友幫我哋整咗個backup區

從來無用過淘寶

多謝你

係女人師奶先淘

雙十一之地球浩劫
是誰發明「光棍節」？大家都說不清楚。但是誰將「雙 11」變購物節？那肯定是馬雲。

阿里巴巴拋出大量折扣，教人用購物來「慶祝」。年復一年，「雙 11」與「掃平貨」掛鉤，時辰一到，訂單殺到。不少人更用「購物」來「愛國」，以過百億人民幣成交額，向全球宣示：咱們就是有錢有能力。IDC 諮詢有限公司中國區總裁霍錦潔形容：「『雙 11』不再是馬雲個人的事，是全國性。我覺得這是所有中國人在努力要向世界創造另一個新紀錄。」

但一天的物質歡愉，對環境造成的破壞，卻會持續數年之久。綠色和平對「雙 11」購物節的研究發現，在短短的 24 小時內，這場網上促銷戰的影響，形同一場「地球災難」。發言人江卓珊表示：「『雙 11』鼓勵人們不理性購物，這種不合理消費對環境構成沉重負擔。」

中國國家郵政局預期，今年快遞及物流公司將要處理超過 10 億件「雙 11 」貨件，送件時則用到紙箱、封箱膠紙及泡泡紙。研究指出，據粗略估算，製作 10 億個紙皮箱，就要用上 200 萬棵樹木，或是等量的稻草或廢紙。若把「後．雙 11」湧現的退貨潮計算在內，這波龐大物流所耗費的資源，更是不堪設想。

更壞的是，綠色和平估計，僅得 20% 包裝物料會被回收或再造，其餘的都被丟棄。封箱膠紙所含的塑膠卻非生物可降解塑膠，要花上百年才能分解。貼有膠紙的紙皮箱亦無法回收。再者，網絡與實際的落差，買家往往在收貨後，才發現款式尺碼不合。若加上這些「即收即棄」的衣物，「雙．11」所製造的廢物數量，實在多得驚人。

今年，阿里巴巴在「雙 11」的銷售額達 1,207 億人民幣。綠色和平就對其作出呼籲，希望該集團為回收多出分力。江卓珊建議：「阿里巴巴應向所有物流商提供誘因，鼓勵他們回收舊紙皮及予以重用。」阿里巴巴發言人 Rico Ngai 則表示，集團的物流平台「菜鳥網絡」已開始試行重用紙箱、改用生物可降解填充物及再造紙。

假如消費者能從自身做起，減少不必要的購物，收效當然更大，但中國人要辦到這點，似乎相當困難。美國喬治亞大學的研究指出，內地空氣污染嚴重，正是網購蓬勃的原因之一。研究員 Mengyao Li 發現，人們為保健康，選擇留在室內，但困在房中又無事可做，於是以網購打發時間。

空氣污染促成網購流行，網購流行造成廢物增加，廢物增加導致土地污染。這種環境災害，何處會是盡頭？相信連馬雲也答不上。

其實雙11啲貨好多都好伏, 一係爛一係壞
似清貨尾

淘你老母